﻿Добавление и конфигурирование подмодуля MemoryArea
==================================================
Иногда в каком-либо проекте необходимо увеличить адресное пространство для глобальных переменных. В Beremiz для нашего контроллера BRIC такая возможность имеется. Для того, чтобы к определенным переменным обращались по Modbus необходимо добавить подмодуль MemoryArea.
Добавим подмодуль MemoryArea. Рассмотрим подробнее элементы подмодуля.

.. csv-table:: Элементы MemoryArea
    :header: "Элемент","Описание"
    :widths: 20, 50
    :align: center

    "MemoryAreaType", "Выбор функции:
                        * COILS_01
                        * HOLDING_REGISTERS_03
                        * INPUT_DISCRETES_02
                        * INPUT_REGISTERS_04"
    "Regs_number", "Выбор количества регистров"
    "Start_Adress", "Выбор стартового адреса"

Для нашего урока потребуется программа Modbus Poll, преобразователь usb-rs485 (в нашем случае выбираем преобразователь интерфейсов USB-HART/RS-485). Напишем программу на языке FBD. В даном случае она будет фиктивной. Добавим переменные mdb_bool и mdb_word с типами данных bool и word.
В основной программе выделим только mdb_bool, нам этого достаточно.

.. figure:: img/21.png
    :align: center
    :width: 600

Добавляем 2 подмодуля MemoryArea. В первом подмодуле мы будем работать с функцией COILS, а во втором с HOLDING_REGISTERS. Стартовые адреса для каждой переменной запишем собственные, пусть это будет 3000 и 2000.

 .. figure:: img/22.png
    :align: center
    :width: 600

.. figure:: img/23.png
    :align: center
    :width: 600

Далее заходим в раздел "Project" и задаем адреса для наших глобальных переменных. 

.. figure:: img/24.png
    :align: center
    :width: 600

Наша программа готова, делаем компилляцию и загружаем ее в ПЛК BRIC. Подключаемся к контроллеру преобразователем USB-RS485/HART к порту RS_485_1 и запускаем программу Modbus Poll. 

Для начала задаем параметры для чтения/записи глобальной переменной mdb_bool.

.. figure:: img/25.png
    :align: center

.. figure:: img/26.png
    :align: center 

.. figure:: img/gif8.gif
    :align: center
    :width: 600

Заходим в WEB-страницу ПЛК и открываем вкладку "User".

.. figure:: img/27.png
    :align: center
    :width: 600

Итак, связь установлена, начинаем нашу проверку. Заходим в Modbus Poll и меняем значение регистра. Замечаем, что изменилось значение глобального переменной MDB_BOOL.

.. figure:: img/gif11.gif
    :align: center
    :width: 600

Проверим обратную связь, изменим значение переменной MDB_BOOL через WEB-страницу.

.. figure:: img/gif12.gif
    :align: center
    :width: 600


.. note::
    Проверка второй глобальной переменной MDB_WORD остается как самостоятельная работа